<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/</link><description>Recent content in Inicio on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novedades</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/migration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/migration/</guid><description>Esta sección muestra las últimas novedades de la versión más reciente de este sitio. Para una lista más detallada, ver la página Historia.
Análisis de Datos en Python - Ejercicios y tareas Estaré impartiendo un curso de Análisis de Datos en Python en una universidad local el siguiente mes. Como primer proyecto de este sitio, subiré aquí los ejercicios y las tareas.
Espero que con este primer curso, podamos impartir muchos más y compartir conocimiento a más personas</description></item><item><title>Prerrequisitos</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/requirements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/requirements/</guid><description>Especificaciones Para seguir los materiales publicados en este sitio se espera que la computadora tenga las siguientes especificaciones técnicas:
Sistema operativo: Windows 8 o superior MacOS 10.13 64-bit o superior Linux: Mientras sea una distribución soportada como Ubuntu, RedHat, Fedora, Debian&amp;hellip; Memoria RAM: Al menos 4 GB, pero mucho mejor más de 8 GB. Espacio en disco: Al menos 10 GB disponibles en disco. Programas Para poder programar, necesitamos varias piezas que harán la vida más simple cuando empecemos a escribir código y ejecutar nuestros programas.</description></item><item><title>Instalación</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/installation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/installation/</guid><description>Aquí se detallan los pasos para la instalación de los programas sugeridos en la sección de Prerrequisitos. Las recomendaciones mostradas aquí son válidas para computadoras con sistema operativo Windows. Afortunadamente macOS y Linux son mucho más simples para instalar y configurar, aunque puedes usar el orden sugerido.
En matemáticas, el orden de los factores no altera la suma ni el producto. Desafortunadamente, aquí sí afecta el orden de instalación :( Para evitar modificar variables de entorno posteriormente (y a mano), recomiendo el siguiente orden:</description></item><item><title>Configuración</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/configuration/</guid><description>Una vez que todo está instalado, recomiendo reiniciar el sistema antes de empezar. En sistemas Windows, se forza a que el sistema reconozca el contenido de las variables de entorno.
VSCode va a ser nuestro editor de código. Como se mencionó anteriormente, es liviano y diseñado de tal manera que podemos personalizarlo con lo que necesitemos, haciéndolo muy cómodo incluso con computadoras con pocos recursos.
Extensiones VSCode Para instalar extensiones, podemos hacerlo de dos formas:</description></item><item><title>Historia</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/history/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/basics/history/</guid><description>Changelog 0.1.0 (2022-05-02) Primer curso completo Contenido del curso Análisis de datos en Python terminado. Finalizada la revisión ortográfica y gramatical del curso. Mantenimiento Inclusión de licencia CC en el footer. 0.0.8 (2022-05-01) Actualización a Análisis de datos en Python Temario completo Revisión ortográfica y gramatical de todo el curso. 0.0.7 (2022-04-30) Actualización a Análisis de datos en Python Actualización al tema Recapitulación Inclusión de párrafo de introducción en el tema Bucles Inclusión de tópicos adicionales en Manejo de datos Inicio de revisión ortográfica y gramatical de todo el curso.</description></item></channel></rss>