<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>python on</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/tags/python/</link><description>Recent content in python on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://mariel-rs.github.io/datlab/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1. Introducción a Python</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/1-intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/1-intro/</guid><description>Introducción Python es un lenguaje de programación fácil de aprender, con estructuras de datos eficientes. Es considerado como el lenguaje más popular para aprender por su versatilidad, su enfoque sencillo y la cantidad de librerías disponibles para machine learning, análisis de datos y visualización de datos.
Salida por pantalla Lo primero que se suele hacer cuando aprendemos a programar es saludar. Hello world.
print(&amp;#34;Hello world&amp;#34;) print(1+1) Un comentario Los comentarios son porciones del código que no se ejecutan.</description></item><item><title>2. Primer programa en Python</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/2-first_program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/2-first_program/</guid><description>Introducción Python es un lenguaje de programación completo que puede realizar distintos tipos de operaciones: matemáticas, lógicas y relacionales. En esta sección veremos los operadores que Python utiliza y cómo usarlos.
Operaciones matemáticas Suma
Se indica con el operador +
print(2 + 3) Resta
Se indica con el operador -
print(2 - 3) Multiplicación
Se indica con el operador *
# Multiplicaciones print(2 * 3) Potencias
Las potencias se indican con el operador ** (Python no usa ^ para indicar potencias como otros lenguajes)</description></item><item><title>3. Bucles</title><link>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/3-loop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mariel-rs.github.io/datlab/dap101/3-loop/</guid><description>Introducción Un bucle es estructura de control que repite un bloque de código con instrucciones una y otra vez. Los bucles pueden ser finitos (se repiten un determinado número de veces) o infinitos.
Bucles For For es un bucle finito, puesto que definimos el inicio y el fin. Típicamente se usan cuando conocemos la cantidad de veces que deseamos repetir instrucciones.
Por ejemplo, cuando queremos acceder a una lista por sus elementos.</description></item></channel></rss>